<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Migraciones Y Uso De Los Servicios Publicos on En Defensa de los Derechos de las personas Migrantes y Refugiadas en Argentina</title>
    <link>/datos_migrantes/categories/migraciones-y-uso-de-los-servicios-publicos/</link>
    <description>Recent content in Migraciones Y Uso De Los Servicios Publicos on En Defensa de los Derechos de las personas Migrantes y Refugiadas en Argentina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/datos_migrantes/categories/migraciones-y-uso-de-los-servicios-publicos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Datos de incidencia en Educación</title>
      <link>/datos_migrantes/posts/datos-de-incidencia-en-educaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/datos_migrantes/posts/datos-de-incidencia-en-educaci%C3%B3n/</guid>
      <description>MIGRACIONES, USO Y ¿ABUSO? DE LOS SERVICIOS PUBLICOS Incidencia Migrante en el Sistema Educativo  La proporción de menores de 18 años migrantes que asisten al colegio sobre los menores de 18 años totales que asisten al colegio es baja: 1,39%. Lo mismo ocurre con el porcentaje de migrantes estudiantes de grado en universidades públicas respecto del total de estudiantes en ese nivel educativo: 2,61%1.     Segun datos de OIM y Consejo Nacional de Coordinación de Políticas Sociales, Presidencia de la Nación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos de incidencia migrante en Salud Pública</title>
      <link>/datos_migrantes/posts/datos-de-incidencia-migrante-en-salud-p%C3%BAblica/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/datos_migrantes/posts/datos-de-incidencia-migrante-en-salud-p%C3%BAblica/</guid>
      <description>MIGRACIONES, USO Y ¿ABUSO? DE LOS SERVICIOS PUBLICOS Incidencia Migrante en el Sistema de Salud Público  La Encuesta Nacional de Protección y Seguridad Social (ENAPROSS) realizada en 2011 en las seis jurisdicciones con la mayor población del país ha demostrado que el impacto de la población migrante sudamericana sobre el sistema de salud público es escaso, rondando el 4% del total de atenciones durante 20101.
 En la misma línea, en hospitales públicos del Gran Buenos Aires –donde reside gran parte de la población inmigrante– su proporción de uso es “moderada, oscilando entre un 10 y un 16 % de la demanda espontánea” , lo cual coincide con los hallazgos 14 de la Dirección Nacional de Población2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos de Incidencia en el Gasto Social</title>
      <link>/datos_migrantes/posts/datos-de-incidencia-en-el-gasto-social/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/datos_migrantes/posts/datos-de-incidencia-en-el-gasto-social/</guid>
      <description>MIGRACIONES, USO Y ¿ABUSO? DE LOS SERVICIOS PUBLICOS Datos de incidencia en el Gasto Social  Según los últimos datos disponibles (del año 2015) el porcentaje del Gasto Público Social Nacional (GPSN) destinado a migrantes fue del 4,9%, lo cual guarda relación con el porcentaje de población migrante que vive en el país (4,5% según en Censo Nacional de 2010). Esto es equivalente al 0,7% del PBI1.  * Más del 79% del GPSN destinado a migrantes se distribuyó a través de programas de base contributiva.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>